\section{ECV профилирование гетероструктур наноэлектроники на основе
нитрида галлия}
Рассмотрение особенностей ECV профилирования на примере структур на основе 
нитрида галлия является очень интересным с той точки зрения, что при 
исследовании таких структур проявляются сразу все проблемы, характерные для 
широкозонных материалов.
В данном разделе рассмотрено влияние  большой  плотности дислокаций на 
электрохимическое травление GaN и особенности выбора параметров при измерении 
концентрации методом ECV в структурах на базе GaN.

\subsection{Особенности электрохимического травления материалов с большой 
плотностью дислокаций} \label{sec:gan_etch}
%Импульстное травление GaN из диссертации
Нитрид галлия обладает высокой стойкостью к химическому травлению при комнатной 
температуре, и травится только в расплавах щелочей и некоторый солей. 
Единственным способом, дающим приемлемую скорость травления GaN при комнатной 
температуре является электрохимическое травление в растворах 
щелочей~\cite{Zhuang2005}.

\begin{figure}
    \captionsetup[subfigure]{justification=centering,captionskip=00pt}
    \xsubfloat{традиционное травление}{
        \includesvg[clean, width=0.3\textwidth]{images/ecv_gan_etch}
        \label{fig:ecv_gan_etch} } 
    \qquad
    \xsubfloat{импульсное травление}{
        \includesvg[clean, width=0.3\textwidth]{images/ecv_gan_pulse_etch}
        \label{fig:ecv_gan_pulse_etch} }
    
    \makexcaption[Особенности электрохимического травления слоя GaN:] 
\end{figure}

Из-за большой плотности дефектов в слоях GaN, возникают сложности с 
электрохимическим травлением. В области дефектов происходит локальное изменение 
тока травления при использовании традиционного метода анодного растворения 
(рис.~\ref{fig:ecv_gan_etch}). 
При этом происходит неоднородное травление и образование 
микроскопических “вискеров” на поверхности слоя. Образование таких 
“вискеров”~\cite{Youtsey1997,Youtsey1998a,Weyher2010} увеличивает эффективную 
область измерения, приводя к постепенному увеличению измеренной концентрации по 
мере травления. Избежать вышеуказанных недостатков позволяет метод импульсного 
травления~\cite{Jackson1992a,wolff2004b}.

Импульсное травление слоев (рис.~\ref{fig:ecv_gan_pulse_etch})
\emph{n}-GaN и \emph{p}-GaN 
происходит в две стадии. Сначала образуется оксидная пленка на поверхности 
образца, а затем происходит ее удаление. Такой процесс позволяет получить 
гладкую поверхность травления и точные профили концентрации носителей заряда.

Образование оксидной пленки можно представить в виде реакции:
\begin{equation*}
\ce{2GaN +6h^+ + 6 OH^- -> Ga2O3 + 3H2O +N_2 \uparrow}
\end{equation*}

Растворение оксида может быть описано следующей реакцией:
\begin{equation*}
\ce{Ga2O3 + 6 OH^- -> 2GaO3^3- + 3 H2O}
\end{equation*}

Из реакций видно, что формирование слоя окисла контролируется процессом 
генерации дырок, который, для материала \textit{n}-типа, определяется 
интенсивностью освещения. 
Скорость растворение окисла \ce{Ga2O3} контролируется концентрацией 
\ce{OH-} ионов и уменьшается экспоненциально с уменьшением pH раствора.

\begin{figure}
    \captionsetup[subfigure]{margin=25pt,captionskip=-40pt}
    \xsubfloat{Диаграмма $\mathit{E}$, pH для равновесной системы галлий-вода 
     при нормальных условиях. Сплошные линии -- твердая 
     окислительная форма галлия (\ce{Ga2O3}), пунктирные -- 
     растворимые окислительные формы галлия~\cite{Osenbach1996}}{
     \includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/ecv_gan_pourbaix_diagram}
     \label{fig:ecv_gan_pourbaix_diagram} } 
    
    \xsubfloat{Зависимость растворимости \ce{Ga2O3} от 
        pH~\cite{Hattori2010,wolff2005conf}}{
        \includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/ecv_gan_solubility}
        \label{fig:ecv_gan_solubility} }
    
    \makexcaption[]
    \label{fig:ecv_gan_pourbaix}
\end{figure}

Зависимость процессов, происходящих при травлении GaN, от концентрации 
электролита удобнее рассматривать при помощи диаграмм, изображенных на 
рисунке~\ref{fig:ecv_gan_pourbaix}. 
Диаграммы $E$, pH (диаграммы Пурбе) отображают 
термодинамически устойчивые формы существования элементов в растворах при 
различных значениях водородного показателя pH и электродного потенциала $E$.

Из рисунка~\ref{fig:ecv_gan_pourbaix_diagram} видно, что при рН 3...12 нитрид 
галлия должен быть устойчив вследствие формирования на его поверхности пленки 
малорастворимых соединений, в частности оксида галлия \ce{Ga2O3}, 
растворимость которого в диапазоне от 3 до 12 pH не 
превышает~\SI{e-4}{\mole/\litre} (рис.~\ref{fig:ecv_gan_solubility}). При pH 
больше 12 наблюдается коррозия, скорость которой определятся скоростью 
растворения \ce{Ga2O3}. 
Травление,  свободное от образования окислов, возможно при 
pH$>$13~\cite{Batenkov2002a}.

Все это и определяет равномерность травления: снижение концентрации 
гидроксид-ионов вблизи поверхности делает процесс роста окисла более 
равномерным по поверхности, а кратковременный впрыск свежего электролита 
мгновенно удаляет выросший слой оксида.

В качестве электролита рекомендуется использовать водные растворы KOH или NaOH 
с концентрацией~\SI{0.005}{M} или~\SI{0.0025}{M}~\cite{Youtsey1998}. 

В отличие от травления GaAs, при импульсном травлении GaN нельзя определить 
количество растворенного вещества по закону Фарадея, поскольку значительная 
часть тока (30-70\%) не вносит вклад в процесс травления. Частично это может 
быть связано с большим числом дислокаций, частично является особенностью 
импульсного процесса травления. Поэтому необходимо корректировать глубину 
травления при помощи АСМ или механического профилометра~\cite{ZubkovECV2013}.


\subsection{Выбор параметров для измерения ВФХ}

Для того, чтобы построить профиль концентрации в методе ECV необходимо 
корректно выбрать параметры для  проведения вольт-фарадных измерений,а именно 
напряжение смещения и частоту измерения емкости.
В широкозонных материалах выбор напряжение смещения значительно упрощается 
из-за того, что диапазон напряжений в котором емкость будет давать основной 
вклад в 
полную комплексную проводимость значительно шире, а вклад он паразитной 
проводимости, в большинстве случаев, незначителен.
Все это дает достаточно большую свободу при выборе напряжения смещения в 
структурах с однородным  легированием.
Выбор частоты измерения емкости в таких структурах, однако, менее однозначен.
Большая энергия активации примеси в широкозонных материалах приводит к 
появлению частотной дисперсии емкости. В дополнение к этому, возникает вопрос о 
том, какая именно концентрация измеряется  в методе ECV: концентрация свободных 
носителей заряда, соответствующая  концентрации ионизованной примеси при данной 
температуре, или полная концентрация примеси?

Более подробно особенности анализа частотной зависимости вольт-фарадных 
характеристик в структурах с глубокой примесью будет рассмотрены в 
разделе~\ref{sec:freq_SiC}.
Здесь же, мы остановимся на рассмотрении типичных характеристик для GaN  
\textit{n}~и~\textit{p}-типа.

\begin{figure}
\captionsetup[subfigure]{captionskip=-47pt, margin=43pt}
    \xsubfloat{вольт-фарадная характеристика на разных частотах}{
        \includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_ntype_fig22a}
        \label{fig:gan_ntype_fig22a}}
    \xsubfloat{зависимость емкости от частоты при \textit{V}\,=\,0~В}{
        \includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_ntype_fig22b}
        \label{fig:gan_ntype_fig22b}}
    
    \makexcaption[Частотная дисперсия ВФХ в GaN \textit{n}-типа:]
    \label{fig:gan_ntype_fig22}
\end{figure}

На рисунке~\ref{fig:gan_ntype_fig22a} представлена ВФХ в координатах 
Мотта-Шоттки для GaN \textit{n}-типа измеренная на частотах \SI{50}{\hertz} и 
\SI{1}{\kilo\hertz}. 
Частотная зависимость измеряемой емкости в более широком диапазоне частот 
приведена на рисунке~\ref{fig:gan_ntype_fig22b}.
Измеряемая емкость практически не изменяется до частоты~\SI{3}{\kilo\hertz}, 
что подтверждается слабым изменением угла наклона характеристик на 
рисунке~\ref{fig:gan_ntype_fig22a}.
Видно, что для проведения электрохимического вольт-фарадного профилирования в 
GaN \textit{n}-типа следует выбирать низкие частоты до \SI{1}{\kilo\hertz}.

\begin{figure}
\captionsetup[subfigure]{captionskip=-47pt, margin=43pt}
    \xsubfloat{вольт-фарадная характеристика на разных частотах}{
        \includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_ptype_fig22a}
        \label{fig:gan_ptype_fig22a}}
    \xsubfloat{зависимость емкости от частоты при \textit{V}\,=\,0~В}{
        \includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_ptype_fig22b}
        \label{fig:gan_ptype_fig22b}}
    
    \makexcaption[Частотная дисперсия ВФХ в GaN \textit{p}-типа:]
    \label{fig:gan_ptype_fig22}
\end{figure}

В GaN \textit{p}-типа частотная зависимость емкости более сложная (см. 
рис.~\ref{fig:gan_ptype_fig22b}). Здесь, после частоты~\SI{2}{\kilo\hertz}, 
емкость 
начинает снижаться, но, в отличии от GaN \textit{n}-типа, после 
частоты~\SI{100}{\kilo\hertz} уменьшение емкости прекращается.
Если построить ту же зависимость в координатах  $\omega C(\omega)$, можно 
наблюдать пик на частоте порядка~\SI{4}{\kilo\hertz}. Такой профиль является 
типичным для структур, в которых присутствуют глубокие уровни.
Определение концентрации из ВФХ (рис.~\ref{fig:gan_ptype_fig22a}) измеренных на 
разных частотах, дает большой разброс значений. Так, на частоте~\SI{50}{\hertz} 
была получена концентрация дырок равная~\SI{5.9e18}{\cm^{-3}}, а на 
частоте~\SI{10}{\kilo\hertz}~--- \SI{4.7e17}{\cm^{-3}}.




\subsection{Результаты ECV измерений структур на основе GaN}
%\newcommand{\sicni}{SiCn1}
%\newcommand{\sicnii}{SiCn2}
\newcommand{\sicni}{N1}
\newcommand{\sicnii}{N2}


Для проведения исследования использовались образцы GaN с различным легированием 
и с различной геометрией, выращенные компанией <<Сигм плюс>>. Рост проводился 
на установке MOCVD AIX2400G3-HT на двухдюймовых сапфировых подложках
\ce{Al2O3}  (0001). Триметил индия использовался в качестве источника индия, а 
\ce{NH3} использовался в качестве источника азота. Водород являлся 
газом-носителем. Давление в реакторе поддерживалось в 
диапазоне~\SIrange{65}{100}{\milli\bar} для всех образцов. Отношение элементов 
V/III варьировалось в пределах от 50 до 5000 путем изменения потока \ce{NH3}.
Светодиодные структуры на базе GaN, предоставленные компаниями SEMCO (Samsung 
Electro Mechanics) и <<Светлана-Оптоэлектроника>>, были также выращены методом 
MOCVD. 

\nomenclature{MOCVD}{ Метод газофазной эпитаксии из паров металлорганических 
соединений}

\begin{figure}
\setlength\extrarowheight{5pt}
    \begin{tabular}{>{\small\sffamily\sansmath\sisetup{detect-all,
                      text-rm=\sffamily,math-rm=\mathsf}}c}
    \cellcolor{white}
    \\\\N414-1, pin \\                  
    \cellcolor{red!25}
    \textit{p}-GaN, 500 \si{\nm}, $p = $ \SI{7e17}{\cm^{-3}} \\
    \cellcolor{blue!10}
    \textit{i}-GaN, 500 \si{\nm} \\
    \cellcolor{cyan!90!blue!50!white!80}
    \textit{n}-GaN, 2000 \si{\nm}, $n = $ \SI{8e18}{\cm^{-3}} \\
    \cellcolor{blue!40!red!40!}
    Buffer GaN, 1500 \si{\nm} \\
    \cellcolor{gray!30}
    Substrate \ce{Al2O3}
    \end{tabular}
\hspace{20pt}
    \begin{tabular}{>{\small\sffamily\sansmath\sisetup{detect-all,
                      text-rm=\sffamily,math-rm=\mathsf}}c}
    \cellcolor{white}
    N444-1, \textit{n}-GaN \\
    \cellcolor{cyan!90!blue!50!white!80}               
    \textit{n}-GaN, 2500 \si{\nm}, $n = $ \SI{8e18}{\cm^{-3}} \\
    \cellcolor{blue!40!red!40!}
    Buffer GaN, 1500 \si{\nm} \\
    \cellcolor{gray!30}
    Substrate \ce{Al2O3}
    \end{tabular}
\\\vspace{3em}
    \begin{tabular}{>{\small\sffamily\sansmath\sisetup{detect-all,
                      text-rm=\sffamily,math-rm=\mathsf}}c}
    \cellcolor{white}
    \\N370-1, SQW \\                  
    \cellcolor{cyan!90!blue!50!white!50}
    \textit{n}-GaN, 10 \si{\nm}, $n = $ \SI{4e18}{\cm^{-3}} \\
    \cellcolor{blue!50!red!20!}
    QW InGaN, 3 \si{\nm} \\
    \cellcolor{cyan!90!blue!50!white!80}
    \textit{n}-GaN, 2250 \si{\nm}, $n = $ \SI{8e18}{\cm^{-3}} \\
    \cellcolor{blue!40!red!40!}
    Buffer GaN, 1500 \si{\nm} \\
    \cellcolor{gray!30}
    Substrate \ce{Al2O3}
    \end{tabular}
\hspace{20pt}
    \begin{tabular}{>{\small\sffamily\sansmath\sisetup{detect-all,
                      text-rm=\sffamily,math-rm=\mathsf}}c}
    \cellcolor{white}
    N427-1, LED \\                  
    \cellcolor{red!25}
    \textit{p}-GaN, 150 \si{\nm}, $p = $ \SI{5e17}{\cm^{-3}} \\
    \cellcolor{blue!10}
    4 Barrier \textit{n}-GaN, 10 \si{\nm} \\
    \cellcolor{blue!50!red!20!}
    5 QW \ce{In_xGa_{1-x}N} x=0.15, 2 \si{\nm} \\
    \cellcolor{cyan!90!blue!50!white!80}
    \textit{n}-GaN, 2500 \si{\nm}, $n = $ \SI{8e18}{\cm^{-3}} \\
    \cellcolor{blue!40!red!40!}
    Buffer GaN, 1500 \si{\nm} \\
    \cellcolor{gray!30}
    Substrate \ce{Al2O3}
    \end{tabular}
\\\vspace{1em}
\caption{Структура образцов GaN.}
\label{fig:gan-samples}
\end{figure}

Структура образцов  <<Сигм плюс>> приведена на рисунке~\ref{fig:gan-samples}.
Концентрация носителей заряда получена при исследовании пробных процессов, в 
ходе которых выращивались отдельные слои для измерения на установке эффекта 
Холла.


\begin{figure}
\newcommand{\note}{Используемый диапазон концентраций}
\includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_electrolyte_select}
\caption{Зависимость \textit{R}$_|s|$ и tg{$\delta$} от концентрации 
\ce{KOH} в 
растворе. Частота измерения емкости 69 Гц. Точки экспериментальные значения, 
линия --- аппроксимация кривой пропорциональной 1/\ce{[KOH]}.}   
\label{fig:gan_electrolyte_select}
\end{figure}

На образце N444-1 проходила отработка режимов травления, и подбирались 
оптимальные параметры для электрохимического вольт-фарадного профилирования. 
Для определения оптимальной концентрации электролита были проведены измерения 
основных параметров при различных составах электролита.
С уменьшением концентрации электролита растет последовательное сопротивление, а 
вместе с ним и коэффициент рассеяния ($\tg \delta$). Тем не менее, травление в 
электролите с низкой концентрацией дает менее шероховатую поверхность. Как 
указывалось выше,  $\tg \delta$ не должен превышать 0.4 (см. 
рис.~\ref{fig:gan_electrolyte_select}), поэтому в качестве оптимальной 
концентрации электролита в измерениях 
выбрали~\SIrange{0.0025}{0.01}{\mole/\litre}
При использовании электролита меньшей концентрации, для уменьшения влияния 
сопротивления электролита, в раствор можно добавить декагидрат терабората 
натрия (\ce{Na2B4O7}$\cdot 10$\ce{H2O}, бура). 

\begin{figure}
\captionsetup[subfigure]{captionskip=-30pt}
    \xsubfloat{10\%}{
        \includesvg[clean, width=0.5\textwidth]{images/gan_N444_border_bad}
        \label{fig:gan_N444_border_bad}}
    \\\vspace{1em}
    \xsubfloat{100\%}{
        \includesvg[clean, width=0.5\textwidth]{images/gan_N444-1_good}
        \label{fig:gan_N444-1_good}}
    \\\vspace{1em}
    \makexcaption[Сравнение АСМ профилей поверхности вблизи границы кратера 
    травления для образца N444-1 после травления с разной интенсивностью 
    подсветки:]
\end{figure}


Качество электрохимического травления GaN \textit{n}-типа с большим числом 
дислокаций сильно зависит от интенсивности подсветки. При недостаточной 
интенсивности подсветки (см. рис.~\ref{fig:gan_N444_border_bad}) 
фотосгенерированные дырки захватываются ловушками вблизи дислокаций и эти 
области не травятся.
При высокой интенсивности подсветки (см. рис.~\ref{fig:gan_N444-1_good}) 
травление в импульсом режиме дает хорошее качество поверхности.


\begin{figure}
\captionsetup[subfigure]{captionskip=-30pt}
    \xsubfloat{Фотография поверхности образца}{
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{gan_SiCn1_border.jpg}
        \label{fig:gan_SiCn1_border}}
    \\\vspace{1em}
    \xsubfloat{АСМ профиль границы 
        кратера травления}{
        \includesvg[clean, width=0.5\textwidth]{images/gan_SiCn1_etch_border}
        \label{fig:gan_SiCn1_etch_border}}
    \\\vspace{1em}
    \makexcaption[Образец~{\sicnii}:]
\end{figure}


Отличительной особенностью образцов, выращенных на карбиде кремния, является 
меньшее число ростовых дефектов, что дает зеркальную поверхность травления 
(рис.~\ref{fig:gan_SiCn1_border}). 
В работе исследовались два образца GaN на SiC, выращенных компанией 
<<Светлана-Оптоэлектроника>>. 
Первый образец {\sicni} имеет меньшую толщину 
эпитаксиального слоя, по сравнению с образцом {\sicnii}.
АСМ профиль поверхности образца {\sicni} после травления изображен на 
рисунке~\ref{fig:gan_SiCn1_etch_border}. 
Из-за неправильных параметров ростового процесса, механические напряжения в 
эпитаксиальном слое образца {\sicnii} привели к его растрескиванию. 
Электрохимическое травление этого образца позволило выявить трещины, слабо 
заметные до травления (см. рисунок~\ref{fig:gan_sicn2_surface}).

\begin{figure}
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{gan_sicn2_surface.jpg}
\caption{Фотография поверхности образца {\sicnii} после травления }
\label{fig:gan_sicn2_surface}
\end{figure}


\begin{figure}
\setlength\extrarowheight{5pt} 
    \begin{tabular}{>{\small\sffamily\sansmath\sisetup{detect-all,
                      text-rm=\sffamily,math-rm=\mathsf}} c c c }
    \cellcolor{red!25} \textit{p}-GaN  &
    \cellcolor{blue!10} &   
    \cellcolor{cyan!90!blue!50!white!80} \textit{n}-GaN \\
    \cellcolor{red!25} \SI{7e17}{\cm^{-3}} &
    \multirow{0}{*}{
    \cellcolor{blue!10}  ~~~~~\textit{i}-GaN~~~~~} &
    \cellcolor{cyan!90!blue!50!white!80} \SI{8e18}{\cm^{-3}}
    \end{tabular}
\\
\includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_414_m}
\caption{ECV профиль концентрации для структуры N414-1.}
\label{fig:gan_414}
\end{figure}

На рисунке~\ref{fig:gan_414} показан профиль концентрации 
\textit{p}-\textit{i}-\textit{n} структуры N414-1. Размытие по краям 
\textit{p}- и \textit{n}-областей связано с диффузией носителей заряда в 
слаболегированную область на величину нескольких дебаевских длин.
Травление \textit{p}-слоя происходило при напряжении~\SI{6}{\volt} при 
токе~\SI{5}{\milli\ampere/\cm^2}, \textit{n}- слой травился пр~\SI{3}{\volt} 
со включенной подсветкой.
При исследовании образца N414-1 было получено завышенное, по сравнению с 
результатами измерения методом Холла, значение концентрации в 
\textit{p}-области легированной Mg. 
Концентрация, полученная при исследовании методом электрохимического 
профилирования, составила приблизительно~\SI{7e17}{\cm^{-3}}. Это различие 
можно объяснить тем, что при комнатной температуре ионизовано 
\SIrange{2}{4}{\%} акцепторной примеси, а при CV измерениях на низких частотах 
происходит полная ионизация примеси в приложенном поле.


\begin{figure}
\setlength\extrarowheight{5pt} 
    \begin{tabular}{>{\small\sffamily\sansmath\sisetup{detect-all,
                      text-rm=\sffamily,math-rm=\mathsf}} c c c }
    \cellcolor{red!25} \textit{p}-GaN  &
    \cellcolor{blue!50!red!20!} &   
    \cellcolor{cyan!90!blue!50!white!80} \textit{n}-GaN \\
    \cellcolor{red!25} \SI{5e17}{\cm^{-3}} &
    \multirow{0}{*}{
    \cellcolor{blue!50!red!20!}\!\!5QW\!} &
    \cellcolor{cyan!90!blue!50!white!80} ~~~~~~~\SI{8e18}{\cm^{-3}~~~~~~~}
    \end{tabular}
\\
\includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_427_m}
\caption{ECV профиль концентрации для структуры N427-1.}
\label{fig:gan_427}
\end{figure}

Для профилирования LED структуры N427-1 использовался раствор~\SI{0.0025}{М} 
\ce{NaOH} c~\SI{0.0025}{М} тетрабората натрия. 
Такой электролит позволяет проводить высокоразрешающее травление слоев GaN с 
шагом порядка~\SIrange{4}{5}{\nm}.
Тем не менее, даже такой низкой концентрации  электролита оказалось 
недостаточно для регистрации отдельных квантовых ям 
\textit{в режиме травления}. 
Пик в концентрационном профиле носителей заряда (рис.~\ref{fig:gan_427}) 
соответствует положению \textit{p}-\textit{n} перехода, и, является 
особенностью ECV профилирования. 
Толщина \textit{p}-слоя, определяемая из концентрационного профиля, 
хорошо согласуется с технологическими данными.

\begin{figure}
\captionsetup[subfigure]{captionskip=-47pt, margin=43pt}
    \xsubfloat{концентрационный профиль}{
        \includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_n370_nx}
        \label{fig:gan_n370_nx}}
    \xsubfloat{вольт-фарадные характеристики, рассчитанные по последовательной 
    и     параллельной схемам}{
        \includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_n370_cv}
        \label{fig:gan_n370_cv}}
    
    \makexcaption[N370-1:]
    \label{fig:gan_n370}
\end{figure}

Профиль концентрации для образца N370-1 с одной квантовой ямой приведен на 
рисунке~\ref{fig:gan_n370}. Вольт-фарадные характеристики измерялись  с 
электролитом 
\ce{KOH}~\SI{0.01}{M} \textit{без травления}.
Пик на графике соответствует отклику от квантовой ямы, а форма профиля является 
типичной для данных структур (см. напр.~\cite{kucherova2010}).

\begin{figure}
\captionsetup[subfigure]{captionskip=-47pt, margin=43pt}
    \xsubfloat{концентрационный профиль}{
        \includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_semco_nx}
        \label{fig:gan_semco_nx}}
    \xsubfloat{вольт-фарадная характеристика}{
        \includesvg[clean, width=0.6\textwidth]{images/gan_semco_cv}
        \label{fig:gan_semco_cv}}
    
    \makexcaption[Semco:]
    \label{fig:gan_semco}
\end{figure}

Аналогичным образом проводились измерения  образца с 5 КЯ InGaN/GaN (SEMCO).
На рисунке~\ref{fig:gan_semco} показан концентрационный профиль, рассчитанный 
из вольт-фарадных измерений до начала травления. Из-за того, что две первые ямы 
находятся глубоко в области объемного заряда, на графике видны только три пика.

